陶傑: 好日子由自己賺回來

美國洛杉磯一隻16歲的橙色短毛貓在住宅車庫門口遭遇兩隻豺狼圍堵。

豺狼幾次想進攻，但是老貓臨危不懼，以一敵二，向豺狼發動進攻，一邊發出怒吼，一邊伸爪猛撲，結果兩隻豺狼反而嚇得落荒而逃，老貓毫髮無損。

主人在屋內觀戰，本來準備隨時衝出家門援救，想不到自己的貓大發神威，短片放上網，人人激賞。

雖然豺狼個子也很小，卻是野生獵食動物，而貓只是家養的寵物，加上已經年邁，從戰鬥的起跑線來看，貓已經輸了。

老貓為什麼能取勝？是一個引人入勝的生態社會學問題。

豺狼溜到住宅區覓食，白天不敢明目張膽，只能夜間出動，是素來偷摸的習性導致，必然鬼鬼祟祟，因此氣勢上先輸一籌。

貓生性喜歡外出，到處串門，用腳印自製勢力範圍，對自己活動的社區瞭若指掌，見慣世面，心理強大，面對外敵入侵，立即激發自我捍衛的本能，這便是勇氣。

加上美國民風強悍，貓似主人形，美國普通居民，許多人擁槍，勇於自衛。老貓年有十六，見慣周圍的人都是勇武善鬥之輩，基因耳濡目染，遇到外敵，第一反應是進攻，而不是逃走。

「進攻是最佳的防守」，美式足球和籃球都推崇這種戰術，上帝獎勵自我伸張的勇氣，連貓也不例外。

當然還有可能，是這隻貓知道自己背後有一個強大的主人可以依靠，主人在乎牠的性命，必要時一定會出手。但對面的兩頭豺狼是孤魂野鬼，無依無靠，死了也沒有人心痛，在決鬥時必然缺乏後勁。一貴一賤，孰勝孰負，是明擺的結果。

敵人出現了，第一選擇，先不要是「逃跑」。你逃了，本來是你的地盤，就會被那兩隻豺狼霸佔。棄守容易收復難，這隻貓一定有想過，而且以動物的本能，片刻之間，沉着計算，自己有幾多本錢，對方有多少勝算。

而且先不要以為主人會拿出一管槍來挺你。他在，但盡量不要勞煩他。有時候不必事事都講大智慧和大理論，只要在關鍵的一刻，有一點小小的勇氣，就可以創造歷史。

這個世界上，有三億隻狗，活在西方文明世界，在美國，全國有家貓八千六百萬，有「社區貓」（即是一家商店或學校養着的貓）共三千萬，牠們的日子都過得很好，但好日子不都是天上掉下來的鮮魚，偶爾也要由你自己，賺回來。

敵人出現了，第一選擇，先不要是「逃跑」。你逃了，本來是你的地盤，就會被那兩隻豺狼霸佔。棄守容易收復難，這隻貓一定有想過，而且以動物的本能，片刻之間，沉着計算，自己有幾多本錢，對方有多少勝算。

而且先不要以為主人會拿出一管槍來挺你。他在，但盡量不要勞煩他。有時候不必事事都講大智慧和大理論，只要在關鍵的一刻，有一點小小的勇氣，就可以創造歷史。

有無片睇下

香港人的好日子由香港人自己賺回來！

主人會唔會真係出手救貓貓

點解可以寫得咁靚
定係因為陶傺 我就覺得寫得靚？

首先你要識張牙舞爪先

香港貓只鐘意食，訓，玩，交配都唔係咁想

咪撚玩, 有論文講過末日既時候, 貓係頂端獵食者黎

呢篇文對支國人民來講一樣通用

棄守容易收復難

連登仔一見陶傑就濕曬

你以為姐

港豬🐷俾啲勇氣

學吓老貓🐱
唔好俾人蝦一世

Pish

你老母一見狗公就濕曬

豺狼溜到住宅區覓食，白天不敢明目張膽，只能夜間出動，是素來偷摸的習性導致，必然鬼鬼祟祟，因此氣勢上先輸一籌。

「進攻是最佳的防守」，美式足球和籃球都推崇這種戰術，上帝獎勵自我伸張的勇氣，連貓也不例外。

今日睇返，仲感覺到嗰份熱血

隻貓唔洗返工 又唔洗供樓梗係輕鬆

連陶傑都寫出好文章，就代表香港已經走到絕路

香港啲貓要個貓竇gogogo喎

這個世界上，有三億隻狗，活在西方文明世界

19最近日日都直線抽擊

支國人

當年佢拎文學獎嘅時候，你都唔知係邊

睇多幾篇佢啲文章先評論啦

你係咪睇左big cat, 即老虎

兩隻豺狼=支共+港共
唔知點解睇到有啲起雞皮，才子臨老返祖家退休之前，仲不斷鼓勵大家

lm

已經講到好撚白

其實呢篇野都講出左點解單靠和平發展無可能走上世界第一
美國佬近年扮buy和平發展, 但唔代表佢地唔識打交
某國近年靠和平發展上位, 但一要打交就現哂形

十九呢篇文會唔會俾人話煽動暴力乜乜柒柒

「進攻是最佳的防守」，美式足球和籃球都推崇這種戰術，上帝獎勵自我伸張的勇氣，連貓也不例外。

9up達人

呢篇野可以無限代入，有寓意

要識打交先有資格講和平
無軍備係背後撐住邊個聽你講和平